公投：韓國越南廢漢字脫離大中華，係咪正確？

正確投正評：
唔正確投負皮：

正評負皮都歡迎講吓自己睇法

如果單純以現今文化水平去睇
日本冇廢漢字, 而高水平過韓國同越南
中國同台灣就...
所以文化上都冇話正唔正確

而語言學上黎講, 廢漢字的確有咗真正自己文字
但係廢漢字亦導致同音字詞大幅增加、好難以單字詞表達準確意思亦係事實

正確
應該轉用英文

冇話正唔正確 韓越廢漢國家照常發展
中文都有東干語使用西里爾字母書寫
就算中文轉用其他文字一樣可行

韓越廢漢字係要抵抗中共文化入侵

又係呢個論點
其漢字一樣有同音字問題
而且漢字無法表達韓國越南好多本土詞語

正正就係多同音字所以要用漢字寫出黎釋除歧義囉

漢字係單音字節
好多一音一義
越南文我唔識唔評論
但韓文啲諺文
好多同音
唔睇上文下理根本完全唔明
呢個係韓國人自己都講
同音要分唔同意思係難過中文好多

越南文同漢藏語系一樣有音聲調
日文同韓文係冇聲調

韓文d正方三角形真係唔識睇又難記 邊個諗出黎

最後咪一樣脫完毒又係另一樣毒

唔正確
搞到冇得用中文溝韓妹越南妹

點解韓國人拒絕漢文化又關連登仔事

佢哋由以前開始已經用緊漢字,啲古文都係用漢字寫.咁樣cut咗去好on9

日韓越以前寫正統文體都係寫古漢文，但佢哋嘅語言同古漢語並唔相通
唔廢除/部分取締漢字嘅話，永遠都寫唔出自己嘅語言

人地國家内政幾時輪到支那香港既連登仔說三道四

日文仔依家都要用漢字去輔助自己讀閱

由此可見日文跟本難以自立

胡志明講明唔做支那附庸就一定要廢漢字
如果唔係第日談判永遠都係劣勢

今時今日d支那狗拗起交上黎實拋句那麼本事就不要用中文
對住台仔係咁，對住香港係咁
諗下如果越韓仲用緊漢字會唔會又係咁？

咁本土詞語用漢字表達唔到點拆？
韓國越南都有呢個問題
死用漢字只會扯入大中華行文格式

我識越南文，完全唔覺得用羅馬字難明
反而如果用漢字我實PK
一見個字就諗起廣東話讀音唔會記得

你係咪on9，古代連支那本土90%人都唔識字
韓國除咗官方文件又點會用？
香港官方文件夠多英文，同民間又有咩關係？

有冇例子講下咩本土詞係冇中文
真心一問

胡志明條友中文超勁
佢連廣東話都識
佢中文漢字勁過大把連登仔都肯支持廢

仲有韓國當時領導層又係大把漢字勁過韓文

點解人哋支持？

越南文

1-10
漢字越文讀音同實際越南人講嘅數字唔同

một hai ba bốn năm
呢啲係越南口語會講嘅數字

但係用漢字讀出嚟嘅數字會變晒其他讀音

後尾越南人發覺好多本土詞語根本用傳統漢字表達唔到
有啲人整咗啲類似漢字嘅「喃字」
但係呢啲字對越南人嚟講好似而家5P火星文咁
根本冇人明
上面張圖片你明唔明？

正確，廢咗漢字，中國要統戰韓國越南日本，難過統戰台灣馬來西亞(華人)好多

最正應該係新加坡咁，中文存在嘅同時英文為主

你又唔使講到咁遠嘅,就算民國嗰陣都好多文盲

新加坡後生仔好多平時打字都慣咗英文

唔係學嗰樣一定要撐嗰樣咁低層次既
胡老適文唔文化
一樣主張全盤西化

正確唔係對你香港人正確係對當地人利益正確
要脫離中華就要脫離呢啲咁既文字
咁人哋成唔成功脫離中華?
成功吖嘛
梗係正確

咪講左
唔想做附庸
亦有巴打講左唔會咁易比人統戰
韓國連首都都改埋名唔叫漢城

人地國家人地渣主意 我都冇得俾意見

佢哋咩都講得㗎啦，講英文又話黃皮白豬

隔離有post話韓國越文廢漢字勁白痴
我咪開個獨立post討論囉

如果香港另創文字
就算係廣東話字做官方語言

今日中共要推普邊有咁簡單？

仲有成班連登仔喺度支持書面語/國語(根本8成以上一樣，你係要話同普通話唔通，咁福建人浙江人講嘅普通話都有啲嘢唔同，咁係咪又兩種語言)

寫拼音就搞出呢堆問題

想同支那切割一定係全面去漢化
香港係海洋國家
用英文就得
唔洗搞d咩自創文字
四五十年嘅時間就可以全盤西化

咁係套拼音唔好又關廢漢字事？
廣東話字夠有啲字未夠完善，咁你係咪因為咁平時都講書面語？

所以我標題係廢漢字
廢完有三種模式
1.新加坡模式：直接改英文為主
2.韓越模式：自創羅馬字拼音
3. 日本模式：保留漢語字用漢語，本地詞同新字自創文字

新加坡我覺得都唔夠徹底，但係佢離支那遠無乜所謂
香港實在太近支那
最終目標應該係連粵語漢字都唔會再有人講同寫，幾十年時間慢慢轉變到咁

所以我話香港至少要廢「以普通話為共同語」漢字，全面用廣東話字做官方書面語
至於拼唔拼音化可以大家討論

如果有一日啲港女式英文做左官方文字都幾好笑

講真，日本漢字都遲早完，拼音一行咗就唔會返轉頭用方塊字，因為人只會越來越懶。等於你叫大陸人用繁體字，個個都懶唔想用。你叫依家的細路學倉頡，佢地只會用漢拼。

除非中華文化返上去漢唐高度，否則佢地無學方塊字的理由了。

樓主有晒既定立場 開po叫人投票做乜鳩？

粵語聲調多，同音字比較少

你哋有自由意志㗎喎
乜我影響到你投咩咩？

根本唔關拼音定漢字事

台語一樣有咁嘅情況
你吃蝦米

根據台語可以係你食蝦米/你食咩都得
漢字一樣會咁

韓文個個字都有圈圈好ON9

可能對鬼佬嚟講
漢字一樣

唔係本國文化廢都正常，無理由學英文又學漢語咁。

簡體字都唔可以叫做中文
可叫做支那語

韓文最大問題係好多同音字
有啲母音讀音係有分別 但連韓國人都發唔到先癡線
之後韓國仲有漢字 你查naver字典就知 如果係本身由漢字譯成hangeul
有啲流行歌歌名或者封面都有用漢字
同埋之前睇新聞話好似小學教返漢字 唔知真定假

你最尾果句都無可能

吹到
人地而家新詞主要係西方外來詞彙（音譯）
舊TERM又不斷革新消歧義（創新TERM取代要漢字消歧義既同音TERM），新一代出名唔識漢字，比多少少日子，日本根本可以完全擺脫漢字

古代一直都冇人叫中文
古代連中國都冇
叫漢/唐字

假名本身都係來自漢字

岩我覺台灣直頭可以用注音符號入文，學日文咁漢字同發音字母混用，最後全部寫注音符號

都話係套拼音問題
唔關廢漢字事

有學校教返漢字唔代表乜
而家係講緊國家主流文字

注音背後係北京官話
本身唔係台灣本土語言
注乜鬼音

繼續用漢字會被中國人

ON9
邊個會睇古文？
會睇古文既就自己會學
好似文言文咁學嚟把撚？專業人士、有興趣研究既自己自然會學。
一般人根本唔識睇古文都冇影響

就係因為漢字難造新字吸收外來事物，支那人先唔識進步
日本都叫識發明片假名平假名去學新野
香港原本就雙語並用，係母語教學累死D學生
競爭力又降，個人又無知

台灣同大陸直頭同弱智冇分别

仲有根本漢字寫出嚟嘅嘢
唔止
日韓越

連中原本土都好多嘢表達唔到
上海話、閩南客家都要自創新字先表達到
仲要都係1919

象形文字無辦法輕鬆造新字真係好衰

我覺得用漢字無咩問題，就等於西方用羅馬字，但唔同語言會有唔同拼法，文法，讀音，甚至新字母
東方古代本身都係共用漢字，都係唔同讀法，唔同文法
例如正體中文，簡體中文，日文，韓（漢）文，喃字 有自己嘅變形漢文字係冇問題的 (e.g. 英法德意 etc...)
只係近代東方國家有意同中華文化割席，先至有『廢漢字』嘅行動
無可否認廢除漢字係可以從根本同中華割席，但係咪真係利多於弊就真係有待商榷

嗯
咁假名係咪中國文化？

係咪落後好難評論
但100%肯定現有系統表達唔到東亞大部分本地語言
包括中國南方語言

屌咁你不如話直接講英文

非洲、東南亞呢？

係都整套台語文字先
其實睇你點睇
如果單純同支那割蓆的確就咁轉注音得

睇韓國人名你就知

好似廣東話已經係方塊字最容易表達

你好hea

Hea 漢字點打

韓國字都唔夠用仲要廢漢字

注音符號就係台灣文化，支那人根本唔識注音符號。
務實啲，台灣大部分人講國語
台語文字唔會成主流，台灣要改既只可以係漢字

不過都有個問題
其實台灣主流係國語
但係有少部分字會用台語講多
例如蚵仔煎
好少人用國語講
呢啲要諗方法用注音整出嚟

屌你
你唔搵你識條撚寫咩，扮哂野
用拼音我馬上打到個『HEA』出嚟
你明個差別未

算數。。連登仔始終係垃圾
喺度討論完全冇價值可言
真係好懷念舊登

加符號／創造新TERM
nailed

根本冇人教過我地點寫個hea字囉

唔送
連登唔需要啲咁CLOSED MINDED既人

唔需要，中英混用係香港文化嚟

咪即係漢字系統本身有問題囉
越南日本韓國之前都嘗試用漢字整套新系統表達本地詞語
但係最簡單都係用羅馬字

咁佢又有言論自由喺度講嘢嘅
之但係盲撐漢字撚一聽到廢漢字/書面語
就屌晒人哋老母

其實東亞都係得香港同日本比較靈活地吸收新事物(片假名/英文)

冇方言嘅字咪重新造字然後外加返入去咪得
依家我地嘅常用字以千計
如果完全放棄漢字又唔用拼音嘅話
變相要重新造過幾千隻字
全部人一夜間變返做文盲
連造字到教育到普及要用幾多時間呢條數都幾襟計

拼音真係唔得 太多同音字

普及根本睇有冇人推廣
97年你出街睇吓有冇人識普通話？
而家21年後變成點

拼音可以表達到聲調㗎

香港廣東話已經有晒大把同漢字唔同嘅香港獨有字

漢字唔識讀都可以知佢點解

支那人睇到

佢嘥咗個餐士

明唔明點解？

仲有人哋係獨立國家
點解寫嘢要你支那人明

其實廢漢字係咪真係利多於弊
同可唔可行呢？
加埋宜家港共政權當道，
真係唔覺有無可能會廢漢字
廢繁體字可能性仲大

根據漢字自創嘅
日文假名
注音
喃字
香港漢字
我覺唔唔算漢字

同埋
香港一向中英雙行 （自己學唔好另計）
同時精通中英文大有人在
學術類使用英語
是歷史因素
唔係得香港係咁

反而，日文用好多片假名其實好戇鳩
某程度上 的士/巴士/士多/派對 就如片假名
但全部都用音譯
如唔用門改用多亞
唔用計數機叫溝畸喱他
只會出現更多問題

其實中文可以用返全漢字詞彙去表達意思的比率好高
如你叫日韓人唔用外來語表達佢好多嘢表達唔到

即係咩意思？

但係好多本地嘢漢字表達唔到
你用漢字一樣有呢個問題

之前越南都試過自製漢字一樣解決唔到

呢堆字根本唔被主流寫漢字嘅人當漢字

造字先係最晒時間
教育要做一定做到
但係造字講緊唔係求其將d野黐埋一齊望落去唔同就叫造咗個新字
你不如親身試下造50個保持到系統性嘅新字

而家個題目講韓國越南
佢哋套系統已經成型
你哋放心支持

有新嘢未知點表達就廢漢字
個諗法同共產黨一樣
見資本主義有窮人又有錢人大哂就推翻佢算鳩數
用下其他思維, 要reform/restore 不是要revolution

唔好成日撻共產黨出嚟啦
漢字/中原文化有冇共產黨都係垃圾

仲有人哋韓國越南用得好好哋
你班大中華膠仲咩仲要用舊漢字侵略人哋

韓國用拼音啊嘛
依家講緊拼音有缺陷
要重新造唔依賴拼音嘅字
拼音淨係造韻母聲母或者日文咁羅馬音就搞掂拉
使鬼重造幾千個字

越南拼音好少有同音字問題
但係解決咗好多漢人殖民語言嘅缺點

根本係系統問題唔關拼音事

明治維斯無脫漢字咪一樣脫亞入歐，幾時明白思維模式先係根本？

廣東話唔係自創咁多字一樣好多嘢表達唔到
咁漢字係咪廢

你咁偏激點討論？
你咁易激地下定論仲要決定推翻啲嘢
真係好撚似左仔

正確

漢字唔係侵略者
點解漢字寫出嚟嘅嘢同日韓越本地人講嘢唔同

你呢啲死都要用大中華思想評估人哋國家情況仲偏激

越南文有6聲，同音字當然無咁多啦
但如果越南本身文化強的話，喃字其實夠用，可以唔洗玩拼音都得

如果以今日截數去講的話，日韓用漢字基本上無咩問題，唔洗再怕中國影響
但越南明顯未得

但越南文音標都睇死人
東醫、同意，睇落好似差少少咁

調番轉諗
30年前以香港為本的廣東話文化比現在的影響力大
當時的教育，中文是書寫書面語。
沒有被文字限制，反而幫助了廣東話的發展

反而現在要追求正字？要諗廣東話字點寫？多了限制阻礙廣東話。 更加畀咗人機會去話廣東話寫唔到要被廢除。。
其實好撚蠢

相反越南用漢字嗰時
因為語法同唐文唔同根本寫出嚟1919
你講嘅喃字一樣有呢個問題

無1999喎，即係而家睇到嘅越南文變返漢同喃之嘛，點解會1999？

我從來冇聽過真正語言寫同講差咁遠
同埋你咁講即係同意漢字系統唔能夠表達好多廣東話

你自己用中文喺香港開個post問會員覺得越南廢漢字的意見。。。

因為喃字其實冇真正統一過

đông y

đồng ý

塊banner遠少少，睇錯唔出奇

香港人淨係可以傾香港嘢？
係嘅呢度啲人屌台灣做咩

咁似乎係字體問題？

咁統一就得啦
我都知喃字người 有兩個寫法
一個係“尋人”，另一個係“亻尋”

大佬，分別得兩點咋

一向漢字都係
同一個字 各自發音

廣東話寫唔寫得出唔重要
我哋用緊係廣東話粵語，唔係廣東文粵文
你估廣東話或其他方言今日先有咩

呢樣仲實際

呢個字我唔識喃字點寫
但我唔反對喃字
正如廣東話字一樣可以區隔中國文化

你意思係我地宜家用緊既繁體中文唔算漢字？

所以脫離大中華，唔一定要廢漢字。睇你文化本身有幾強啫。而且佢哋都有local字，同中文唔同，文化本身夠強的話，無咁易影響到

越南廢漢字係正確決定
越語音調本身仲多過漢語甚至廣東話 同音撞字問題根本唔大
相反你要佢倒轉學漢語呢啲象形文字可以話係極度吃力
古漢文喺越南只能放落博物館擺，或者少量人自high
但人地當時成個國家更加需要快速普及教育

如果真係廢漢字係咪代表廢埋廣東話？

整新字再代個讀音落去，以前經常㗎啦

假設越南用返方塊字先啦，日常四成都喃字嚟，本身文化如果夠強的話，邊會咁易畀中國影響到？問題係越南幾時文化會有今日日韓水平？

六聲咋喎，邊有多過？

算鳩數啦我連登討論。。。
日本人都為咗同中國做生意好多走去學返中文。。

學中文一回事，本國語言同文化區隔夠唔夠又另一回事啦

出現了

如果日常香港字佔到四成，仲怕乜用漢字？

問題係我哋邊有咁多香港字？
日文一堆平假片假，夠做
越南文四成喃字，肯定夠做有突

你要明白香港人本身真係華人
認同呢一點未必等於大中華膠
我哋喺意識形態/文化/種族/民族/文字上的分類唔夠仔細先至比中共或近代當權者騎劫

無記錯有單新聞係韓國高鐵起柒左就係因爲併音字有歧義

原來樓主講法啲嘢嘅呢啲唔叫漢字，得，我收皮先

呢單嘢

好似 放水 同 防水
因為韓文字都一樣意思

回應返樓主 我就覺得弊多於利
韓國為例 無記錯佢地好似有70%字來自中文
但現今韓文字同音唔同意既例子太多
好多專業行業都需要漢字

所以應該韓漢並用 並唔是全面廢

不如試下廣東字用併音/假名
“純正”中文用返漢字

即は好ちGam

直接用英文啦， 世界語言

為脫而脫，歐周文字夠由相似果堆符號組成，又唔見話佢地個個國家一樣，我地都唔會話日本係支那一部份啦，根本自卑心作崇

寫書面語中文
講廣東話
加英文

根本條form無撚敵
英國人冇搞錯嘅

你問香港以外嘅人睇吓覺唔覺係囉

仲有一樣嘢，同字不同音其實羅馬字母都一樣，咁唔通英法德西要全部自創新字母？除咗同字另音，巴士的士係正常發音，但意思係完全唔同。根本就睇你自己文化有幾勁

韓文如果可以好似日本咁用片假名代替外來語，應該就算冇左漢字都得

問題周邊無幾個差唔多程度文明既國家互相制衡

日本果套真係幾戇鳩， 唯一出路真係轉用英文

書面語應該都要轉埋粵語mode啦

日本人都知
如jr加個站要改名

叫高輪 Gateway gateway 用片假名單嘢都比人插死

對某啲日本人（都算幾大部分）都好希望車站名用番全漢字
因為見到漢字可以幻想到哪一個站是什麼地方
你畀一個讀音（平假名片假名）根本毫無想像空間
琦玉巿叫用全平假名さいたま巿係好少有

又一個文盲國家

單新聞都有留意， 其實東亞地區語言出路應該真係轉用英文

喃字只係教育問題咋喎
未普及已經法屬印支。咁邊有得講？

咁都創咗加用緊啦

唔正確
班撚樣睇唔明古籍 好難深入了解自己的歷史

咁你係咪日本人

係日本人，唔使廢漢字一樣掂
唔係日本人，廢左漢字一樣爛泥扶唔上壁

韓文而家都有好多外來語
但好多專業行業因為有漢字元素無得廢
法律已經係一例

廣東話唔係用古字咩，用啲連現代中文都唔再用既字

人地憲法都用韓文 你慌人會留戀漢字？ 漢字遲早會被完全消滅

你站在中國人立場睇咪覺得中文J囉
人地要記漢字係好難架 你諗下香港人寫書面語都咁多語病囉

咁點解唔取消韓漢混用版